\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

Écrire une fonction \texttt{rechercheMinMax} qui prend en paramètre un
tableau de nombres non triés \texttt{tab}, et qui renvoie la plus petite
et la plus grande valeur du tableau sous la forme d'un dictionnaire à
deux clés \texttt{min} et \texttt{max}. Les tableaux seront représentés
sous forme de liste Python.

Exemples :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ tableau }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{-2}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{7}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{]}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ resultat }\OperatorTok{=}\NormalTok{ rechercheMinMax(tableau)}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ resultat}
\NormalTok{    \{}\StringTok{'min'}\NormalTok{: }\DecValTok{-2}\NormalTok{, }\StringTok{'max'}\NormalTok{: }\DecValTok{9}\NormalTok{\}}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ tableau }\OperatorTok{=}\NormalTok{ []}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ resultat }\OperatorTok{=}\NormalTok{ rechercheMinMax(tableau)}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ resultat}
\NormalTok{    \{}\StringTok{'min'}\NormalTok{: }\VariableTok{None}\NormalTok{, }\StringTok{'max'}\NormalTok{: }\VariableTok{None}\NormalTok{\}}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

